\documentclass[a4paper,10pt,twoside]{article} 

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[top=3cm,inner=2.8cm,outer=2.8cm,bottom=2.5cm]{geometry}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsopn}
\usepackage{comment}

\DeclareMathOperator*{\argmin}{argmin}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{argmax}
\DeclareMathOperator*{\cov}{\textbf{Cov}}
\DeclareMathOperator*{\diag}{\textbf{Diag}}
\title{ \textbf{Rapport }}
\author{Thibault Groueix}
%
%\vspace{0.7cm}
\begin{document}


\renewcommand\maketitle[1]{
	
	\begin{center}
	\textsc{ \LARGE Herbier\\}
	\vspace{0.3cm}
	\Large{Thibault Groueix\\}
	\vspace{2.3cm}
	\includegraphics[width = 0.6\linewidth]{/home/ostrogrox/Documents/Dropbox/rando/herbier/pictures/Devoluy_mai/20160507_191643.jpg}
	\vspace{2.3cm}
	\Large{\\Binet des Fous}

	\end{center}
}

\thispagestyle{empty}
\begin{center}
	  \includegraphics[height=0.1\textwidth]{img/EP.jpg}
	  \hspace*{2cm}  %% pour mettre un espace (horizontal) de 5cm entre les deux images
	  \includegraphics[height=0.1\textwidth]{img/logoBinetdesFous.png}


\end{center}
\vspace{1.0cm}
\maketitle

\newpage





\newpage
\tableofcontents
%\include{Introduction}
%\include{PremiersProjets}
%\include{ProjetEnCours}
%\include{Conclusion}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\section{Gentiane}


\begin{figure}
 \centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{./pictures/Devoluy_mai/gentiane2.jpg}
 \caption{Gentiane de printemps - Gentiana verna L. } 
\label{fig:Gentiane de printemps - Gentiana verna L.}
\end{figure}
 
\subsection{description} % (fold)
	 \label{sub:description}
	 
	 % subsection description (end)
	La Gentiane de printemps (Gentiana verna), également appelée « gentiane printanière », est une plante herbacée de la famille des gentianacées aux fleurs de 12 à 18 mm, de couleur bleu foncé vif (bleu verdâtre à l'extérieur des pétales, parfois rouge violacé ou rarement blanc) apparaissant de la fin du printemps au début de l'été.
	C'est une plante vivace basse qui pousse en touffe gazonnante à moyenne altitude sur sol moyennement acide à calcaire.

	Les feuilles sont surtout basales ; ovales à lancéolées, et d'un vert vif.

	La tige courte comporte jusqu'à trois paires opposées de feuilles elliptiques ou lancéolées.

	Les fleurs attirent les papillons et les abeilles (en particulier les bourdons). Les fourmis sont responsables de la propagation de ses graines.


\subsection{Supersition} % (fold)
	\label{sub:supersition}
	Des superstitions sont associées à la Gentiane de printemps, ainsi cueillir une Gentiane pour la mettre dans une maison porterait malchance car l'individu risquerait d'être frappé par la foudre.
	% subsection supersition (end)

\subsection{Localisation} % (fold)
	\label{sub:localisation}
	G. verna est l'une des gentianes les plus répandues. On la trouve sur les alpages ensoleillés de toute l'Eurasie de l'Irlande à la Russie. Elle est commune en Europe centrale et du sud, en moyenne montagne comme le Jura et les Balkans jusqu'à une altitude de 2.600 m et dans les régions montagneuses allant du haut Atlas du Maroc, les montagnes de Turquie, d'Irak et d'Iran.

	Elle a tendance à prospérer sur les prairies sèches à sol calcaire ou siliceux. Sa rareté dans certains pays européens a entraîné sa protection comme espèce menacée.
	% subsection localisation (end)

\subsection{La gentiane en général} % (fold)
	\label{sub:gentiane_en_general}

	La racine de la gentiane est employée depuis l'antiquité pour ses vertus apéritives, digestives et toniques. Elle est utilisée en phytothérapie en application externe et elle agit localement. Autrefois, les utilisations pouvaient être médicinales, notamment comme un des multiples constituants de la thériaque et du diascordium de la pharmacopée maritime occidentale au  siècle.

	Selon Pline l'Ancien, la gentiane jaune, et par extension la gentiane, tire son nom de Gentius, dernier roi d'Illyrie, qui en aurait découvert les vertus curatives.

	Gentiane est aussi un prénom révolutionnaire, présent dans le calendrier républicain, et assez rare. Il réapparaît seulement en 1945 (année où il est donné cinq fois), puis en 1959 (trois attributions). Depuis 1966, il est donné à cinq ou six petites filles par an. Il se fête le 6 août (19 thermidor).


	% subsection gentiane_en_général (end)
\subsection{Photos} % (fold)
\label{sub:images}

% subsection images (end)
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
	    \includegraphics[width=0.3\linewidth]{./pictures/Devoluy_mai/gentiane.jpg}
	   	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{./pictures/Devoluy_mai/gentiane1.jpg}
	\end{center}
   \caption{\label{fig:efef} \textbf{Gauche:} Photo gentiane  \textbf{Droite:} Photo gentiane}
\end{figure}

\section{Jonquille} % (fold)
\label{sec:jonquille}

% section jonquille (end)

\end{document}